\section{Lý do chọn đề tài}

Lộ lọt thông tin nhạy cảm từ các nền tảng trung gian đang là lỗ hổng chí mạng của hạ tầng số. Mật khẩu, khóa API hay mã định danh (access token) liên tục bị phơi bày. Dưới góc nhìn của kẻ tấn công, các máy chủ lưu trữ tin nhắn trung tâm không khác gì một mỏ vàng lộ thiên. Khi người dùng trao đổi dữ liệu qua Slack, Zalo hay Email, bản rõ (plaintext) thường phải đi qua bộ nhớ của máy chủ trước khi được mã hóa ghi xuống đĩa cứng (Server-side Encryption). Đứng trước các cuộc xâm nhập leo thang đặc quyền, hàng rào bảo vệ này bộc lộ rủi ro chí mạng khi "chìa khóa" mã hóa vẫn nằm trong tay nhà cung cấp dịch vụ. Chỉ cần một tài khoản nhân sự cấp cao bị thỏa hiệp, toàn bộ chuỗi bảo mật sẽ sụp đổ.

Dự án \textbf{"Dịch vụ thư tín số an toàn Mật thư - Secret Letter"} ra đời nhằm thu hẹp tối đa bề mặt tấn công này. Nền tảng tái định nghĩa cách trao đổi thông tin bí mật bằng cách dịch chuyển trọng tâm bảo mật về phía người dùng cuối (\textit{Client-side Encryption}). Hệ thống yêu cầu trình duyệt thực thi mã hóa thuật toán AES-256-GCM trước khi gửi dữ liệu đi. Sự đánh đổi (trade-off) trong kiến trúc này là việc đẩy tải tính toán mã hóa về thiết bị cá nhân để đổi lấy sự riêng tư. Nhờ vậy, máy chủ Backend lúc này chỉ nhận và lưu trữ các khối dữ liệu đã bị xáo trộn (ciphertext), gia tăng đáng kể chi phí và độ khó cho bất kỳ tin tặc nào cố gắng đọc lén.

Điểm sắc bén của mô hình nằm ở cơ chế phân phối khóa. Thay vì đính kèm khóa qua luồng mạng thông thường, Secret Letter nhúng khóa trực tiếp vào phần phân mảnh của đường dẫn (URL Fragment). Dựa trên đặc tả kỹ thuật của HTTP, trình duyệt luôn chủ động chặn và không bao giờ gửi URL Fragment lên máy chủ. Kết hợp cùng tính năng tự hủy ngay sau một lần đọc (One-time read), dự án giới hạn vòng đời của dữ liệu ở mức ngắn nhất có thể. Đề án không chỉ củng cố một giải pháp phòng vệ vững chắc mà còn mở ra không gian nghiên cứu chuyên sâu về hiệu năng mã hóa phân tán và hạ tầng mạng tốc độ cao bằng Golang.