\section{Mục tiêu dự án}

Dự án \textbf{Secret Letter} được định hình nhằm xây dựng một cơ sở hạ tầng trung chuyển thông tin nhạy cảm (mật khẩu, token, khóa API) theo tiêu chuẩn bảo mật hiện đại. Mục tiêu không chỉ dừng lại ở việc tạo ra một công cụ tiện ích. Cốt lõi của hệ thống là minh chứng tính khả thi của kiến trúc phi tín nhiệm (trustless). Thay vì yêu cầu người dùng đặt niềm tin vào nhà cung cấp, nền tảng trao lại quyền kiểm soát dữ liệu vòng đời ngắn (short-lived data) về tay người gửi. 

Để hiện thực hóa tầm nhìn trên, dự án đặt ra ba mục tiêu kỹ thuật cụ thể:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Cơ sở lý thuyết và Thuật toán:} Nghiên cứu sâu cơ chế \textit{Mã hóa phía máy khách (Client-side Encryption)} theo mô hình \textit{Zero-Knowledge}. Trọng tâm là việc tích hợp chuẩn mã hóa xác thực AES-256-GCM qua Web Crypto API. Sự đánh đổi (trade-off) trong mục tiêu này là việc từ bỏ khả năng khôi phục nội dung khi mất khóa để đổi lấy việc thu hẹp tối đa rủi ro lộ lọt bản rõ từ phía máy chủ.
    
    \item \textbf{Hiệu năng và Kiến trúc Hệ thống:} Phát triển một Backend phân tán, chịu tải cao bằng Golang. Tối ưu hóa tốc độ xử lý đọc/ghi thông qua hệ quản trị cơ sở dữ liệu trên bộ nhớ (in-memory) Redis. Đặc điểm kiến trúc ở đây là dữ liệu không được lưu trữ dai dẳng trên đĩa cứng (non-persistent). Chúng chịu sự giám sát nghiêm ngặt của vòng đời Time-to-Live (TTL), đảm bảo bản mã sẽ bị tự động xóa bỏ khi hết hạn định.
    
    \item \textbf{Phòng vệ chủ động và Tính nguyên tử:} Triển khai lớp rào chắn Reveal Gate (Nút xác nhận thủ công) nhằm chọc thủng nỗ lực của các thuật toán dò quét tự động (web crawlers, link preview bots) trên các nền tảng mạng xã hội. Song song đó, thiết kế luồng truy xuất dữ liệu phải đạt tính nguyên tử (atomic operations) trên Redis. Mục đích là giới hạn quyền truy xuất "chỉ đọc một lần" (One-time read), chặn đứng các cuộc tấn công tranh giành tài nguyên (Race condition) nếu tin tặc thử gửi hàng nghìn request cùng một thời điểm.
\end{itemize}